我想學python

唔太想只係跟住書咁學，有冇d細project介紹下，等我一路做一路學

睇下人地d jupyter notebook!

你咪自己上網搵d coding challenges website

唔駛要好challenge, 純係入門學習既小project，好似以前學c#，寫貪食蛇，excel plug-in, web-site data retrieval

其實我想寫自動攞馬會資料落黎既program, 用python都做到？之前用excel vba寫，都做到，但好慢，又成日load到hang機

vb 都做到python 會做唔到 ?

係網上攞website data通常要有咩基礎programming知識？有冇邊個topic要專登去睇

Google Top 10 python beginner projects

拎data 不外乎幾樣野：
1. 點download 人地web d data
2. 點parse 個result 拎返有用既野出黎，例如parse json, xml 呢兩樣最簡單
3. 如果個網無api 俾你就download 佢個web page 黎 parse, 咁就要識regular expression

最最重要一樣就係識google 你search how to grab data from web python 應該有晒以上講既野

BeautifulSoup

巴打想要馬會數做咩

我可能幫到手喎